\beginsong{L'atomica cinese}[by={F. Guccini}]

\beginverse*
\nolyrics\meter{12}{8}  | \[E]
\endverse

\beginverse
Si è le\[E]vata dai deserti
in Mongolia occidentale
una \[D]nuvola di morte, una nuvola spettrale
che \[E]va, che \[D]va, che \[E]{va\dots}
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Sopra i campi della Cina,
sopra il tempio e la risaia,
oltrepassa il Fiume Giallo,
oltrepassa la muraglia e va,
e va, e va\dots
\endverse

\beginchorus
Sopra il \[B-]bufalo che \[E]rumina,
su una \[B-]civiltà di \[E]secoli,
sopra \[B-]le bandiere \[E]rosse,
sui ri\[B-]tratti dei \[E]profeti, sui ri\[B-]tratti dei si\[E]gnori.
Sopra \[G]le tombe impassibili
degli an\[B7]tichi imperatori. \[E]
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Sta coprendo un continente,
sta correndo verso il mare,
copre il cielo fino al punto
dove il cielo può arrivare e va,
e va, e va\dots 
\endverse

\beginverse*
Sopra il volo delle anatre
che precipitano in acqua,
sopra i pesci che galleggiano
e ricoprono la spiaggia e va,
e va, e va\dots 
\endverse

\beginchorus
Alzan gli occhi i pescatori
verso un cielo così livido,
le onde sembra che si fermino,
non si sente che il silenzio.
E le reti sono piene di cadaveri d'argento.
\endchorus

\beginverse
Poi le nuvole si rompono
e la pioggia lenta cade
sopra i tetti delle case,
sulle pietre delle strade,
sopra gli alberi che muoiono,
sopra i campi che si seccano,
sopra i cuccioli degli uomini,
sulle mandrie che la bevono,
sulle spiagge abbandonate
una pioggia che è veleno
e che uccide lentamente,
pioggia senza arcobaleno
che va, che va, che va, che va, che va! 
\endverse

\endsong
